無國界醫生就緬甸政變的聲明

無國界醫生就緬甸政變的聲明

自2月1日緬甸發生軍事政變以來，獨立醫療人道組織無國界醫生(MSF) 一直非常關注情況，尤其是當局非法拘留醫護人員和公眾的行為。

緬甸宣佈進入緊急狀態後，隨之以來的拘捕及廣泛的限制，有可能嚴重阻礙無國界醫生及其他組織為緬甸脆弱人群提供拯救生命的醫療工作。大規模的拘留或會引致2019冠狀病毒病進一步爆發，將危及更多人。除此之外，不少報道指示威者受到暴力對待，以及暴力有可能進一步升級，情況令人非常憂慮。

我們亦深切關注緬甸的醫護人員所面臨的騷擾和恐嚇，以及廣大公眾所面對的恐嚇和拘捕。我們留意到許多同事因為這次事件感到恐懼，並擔心公共健康和緬甸社會整體安全會受到即時和長遠影響。

在任何情況下，不論年齡，宗教信仰或政治背景，無國界醫生都會將病人的利益放在首位，我們的員工和合作伙伴的安全亦同樣重要。在進出自由及其他條件許可的情況下，我們將竭盡所能，繼續不偏不倚地為最弱勢社群提供醫療服務。目前，我們在緬甸的恆常醫療項目仍繼續運作，但人員流動則受到限制。我們將繼續密切留意事態發展，並準備好因應需要，調整相關的醫療人道應對工作。

ATNA

香港人就係賤命

香港有事果陣無國界醫生放左假?

有國界醫生

大家最緊要繼續捐錢捐錢捐錢

點解會有正體中文？
呃9香港人科水？

push

Pin this plz

當然 香港人咁有錢 唔嚟R去邊到R
但以後唔會捐錢去所有慈善機構

香港既就合法拘捕

香港爆發人道危機，又潛水，唔譴責香港暴政，唔伸出援手。

仆街啦，屌你老母

在任何情況下，不論年齡，宗教信仰或政治背景，無國界醫生都會將病人的利益放在首位

講夠大話未
香港人而家同你有仇
仲黎做pr搵真銀？

我細佬供左你十幾年
一直以為自己做緊善事
前年斷左將錢捐俾有需要既香港人

呢班仆街就真係ATNA啦
屌你老母前年仲講智障野
第二日香港人cut捐款先派4條友做show

想cap水？收皮啦

又出黎r人捐錢？

垃圾INGO
仲衰過寶藥黨

所以唔捐錢係正常

哦

食屎啦屌你老母